輸入中國老人 解決 香港人口老化問題 （新移民人口結構）

從團結香港基金的報告，假若每年輸入15,000名移民，65歲或以上的人口佔總人口是33.9%（不計算外傭數量在內），相對不輸入這批移民，老年組別人口比例則是35.7%。這兩個數據，筆者計算出65歲或以上的人口在以上兩個情況分別為274萬和257萬，即是輸入移民計劃只能夠輕微紓緩人口老化速度，但老年人口的人數卻增加17萬，這可視為其中一個成本，團結香港基金需要特別留意。
在老年人口佔總人口比率仍然顯著上升的影響下，總撫養比率仍會升至777（以1000人計算），較沒有計入移民情況的822略低，但相對2015年的387仍然大升接近一倍。簡單地說，即使引入15,000移民，可以進工作人口組別（15至64歲），香港仍會面對不斷增加的財政負擔。

政府咁多年解決人口老化問題既方法從來冇提過鼓勵香港人生育，只係不斷話要輸入大陸新移民(什至唔會講吸引其他歐美先進國家既人)，你話唔係想人口清洗真係冇人信

on9,支那自己都人口老化,點會比後生走

新移民一定係死老野,支那省政府送走一個老野就可以比少啲福利

反而香港廢老愈來愈多,年輕人口愈來愈少,將會進入日本式衰退

貪憎話香港人要生3個

150個窮人

有遠見以免被大陸溝淡

種族清洗
國策嚟架

又出呢啲偽經濟論述呃盲毛

得罪國家 結果咪去坐監